%表題   ラインタイプ
%
%履歴
%\Drireki{
%         11/09/07 辻野智紀 (HTML 版をもとに tex 化)
%        }
%

%-----------------------------------------------------------------------
\subsection{ラインタイプ}
\label{grph1.line02}

ラインタイプとは, 実線, 破線などの線種である. 
1から4までの番号にはあらかじめ以下のタイプが決められている.

\begin{center}
 \begin{enumerate}
  \item 実線
  \item 破線
  \item 点線
  \item 1 点鎖線
    \end{quote}
\end{enumerate}
\end{center}

その他の 0 以外の整数は下位 {\tt N} ビット 
({\tt N} は内部変数 {\tt 'NBITS'} で決まる値.
初期値は 16; \ref{undef}2.4.4節参照) のビットパターンを用いて線種が設定される. 
たとえば {\tt N=16} で {\tt ITYPE = Z'0000F0F0'} (16進定数) のとき, 
'\underline{4bits ON} 4bits OFF \underline{4bits ON} 4bits OFF' 
のような破線が設定される. 
1 ビット当たりの長さは内部変数 {\tt 'BITLEN'} が決める. 
ラインタイプの作画例は \ref{undef}8.1.1節参照. 
